每100港人3個抑鬱！ 醫生指有年輕化趨勢

每100港人3個抑鬱！ 醫生指有年輕化趨勢

今年世界衞生日，主題是抑鬱症。衞生署指本港每100名成年人有3人是抑鬱症患者；每10名長者有一人出現抑鬱症徵狀，但逾半數沒有尋求協助。另外醫院管理局的數字顯示，接受精神科專科服務的抑鬱症患者數目，由2011/12年度的48,900人，上升至2015/16年度的61,100人。

衞生署署長陳漢儀指，抑鬱症是引致自殺最常見的疾病，在2015年本港每天有多於2人死於自殺，整年約有3成自殺個案是65歲或以上長者，有研究顯示有抑鬱症病徵長者的自殺死亡風險是沒有病徵長者的2.2倍。

另外關注年青人自殺情況，陳漢儀稱沒有掌握有關數據。精神科醫學院公共關注委員會主席麥永接坦言，據其臨牀經驗，抑鬱症患者確有年輕化趨勢，普遍求診的為青少年，主要涉升中一及準備應考中學文憑試的DSE中學生，惟近年亦見過小學生。他指兒童及青少年主要源於學業、密密麻麻但提不起他們興趣的興趣班，及缺乏父母照顧等原因致抑鬱。

香港心理學會候任會長張傳義提醒，父母若見子女有抑鬱症先兆，第一步是用心傾聽，不要假裝知道對方發生什麼事，亦不要說教，在對方需要建議下，才說出建議。

連登感情台大把呢d人

咁少

叫春啫

貓哭老鼠

廢話 做野又日日雞碎咁多, 樣樣野都貴,樓你又買唔起,仲要毒撚一個 連登都一堆 冇希望喇

其實真正有抑鬱症既人, 根本得好小

不過好多人成日唔開心, 就話自己有抑鬱症

例如:「唉, 我無錢, 又無女朋友, 好唔開心, 有抑鬱症呀」
「我今日比老細屌完, 工作壓力好大, 好抑鬱呀」

你唔開心, 唔等於有抑鬱症

你想知道自己係唔係有抑鬱症, 就去搵醫生確認
不過通常呢類人, 佢地都知道自己只係無病呻吟, 所以唔會去睇醫生
到時醫生兜口兜面話:「先生, 你根本無抑鬱症, 只係平時唔開心姐」
到時真係柒到以後無得再話自己有抑鬱

抑鬱係指有開心野都唔會覺得開心

唔單止咁

個腦仲會自動諗好多負面野, 完全停唔到